NVIDIA RTX 20 傳壞卡災情！GDDR6 過熱逾 100℃ 疑成元凶

RTX 2080 Ti 及 RTX 2080 顯示卡傳出壞卡災情，NVIDIA 官方現階段否認有此事，但德國 gotIT! Tech Media 網站利用紅外綫測溫儀器，發現問題元凶是卡上的 Micron GDDR6 記憶體，運作時溫度超逾 100℃，超出了它 95℃ 運作溫度上限。RTX 2080 Ti 及 RTX 2080「炒價」最高分別逾 $13,000 及 $7,500，對於已購買的用家們，若不幸壞卡固然心痛！

自上星期起，NVIDIA 官方及 Reddit 着名討論區，均有 RTX 2080 Ti 及 RTX 2080 用家帖文訴苦，指顯示卡開始出現「花畫面」、BSOD「藍畫面」死機，甚至完全「變磚」即開機時完全無畫面，無法被系統辨認出來。綜合各方消息，除了各 AIC (Add-In Card) 廠商生產的 RTX 2080 Ti、RTX 2080 產品，甚至 NVIDIA 官方 Founders Editon 原裝卡也一樣出現壞卡。

NVIDIA 淡化事件

RTX 2080 Ti 及RTX 2080 核心晶片，均由當今最先進的 TSMC (台積電) 7nm 製程生產，最初被認為是晶片質素有瑕疵。但德國 gotIT! 網站找到新證據，他們利用紅外綫測溫儀器，實時監察 RTX 2080 Ti 及 RTX 2080 背面綫路溫度，證實卡上 Micron GDDR6 記憶體最高溫度超逾 100℃，超出了它 95℃ 運作溫度上限，推斷這是壞卡元凶。

記者近期測試過、拆過各大品牌的 RTX 2080 Ti、RTX 2080 及 RTX 2070 顯示卡，各 AIC 廠商產品的散熱器，其底部均能覆蓋核心晶片與 GDDR6 顆粒表面，並例必在「GDDR6 ↔ 散熱器」之間加上傳熱貼 (Thermal Pad)，藉此將熱力傳導至散熱器。NVIDIA 官方方面，現階段則淡化事件，認為壞卡只屬於個別事件，並不認為 RTX 20 系列壞卡情況較上代 GTX 10 系列明顯。

轉自 eZone :

堅定流 無咩巴打反映壞卡好似

無乜巴打買咋？

貴又貴過上一代仲搞成咁撚樣,迫人上full cover waterblock
減價啦屌

新一批卡有部分用Samsung ram

你sli未

好彩未買就真啦,仲SLI

抽獎咁抽
好彩我張evga無事 係唔知黎緊果張rog會點

應該新出果d fix 左
N記應該新出冇耐就知

本來已經有種鬼鬼地嘅感覺,睇到個價,狗都唔屌,都算,仲爆埋災情,仆街啦佢,唯有旨意AMD生性啲可以再一次打贏Nvidia

AMD CPU 可以指望追近
GPU 就冇咩機

唉屌,發吓夢都好啦

intel gpu

intel 反而搵amd 做 integrated gpu

張公版2080 ti玩玩下有陣時會黑mon幾秒 唔知炒driver定點 又冇error顯示 不過用緊win7 睇下有冇得退 用返1080 ti算

你換卡前有冇清driver

有用ddu reddit都好多人話新driver有問題

隔離 post

當年4870 5870幾有睇頭

快D上水啦大家

ram要上水的節奏

個負評系統呢

個堆你估真係買黎日日跑stressttest嫁咩 買黎打飛機嫁咋

rip

唔計槍games，PC 今年同出年仲有咩 games 好玩，值得買張 RTX 2080 嚟推？

想畀個理由自己買卡，但諗極都唔夠 ps4 多 games 啱自己玩

metro
bf5

bf5 唔係槍驚嚟㗎咩

水冷要照顧埋VRM同Ram先搞得掂

world of tank 黎
依排玩既ww3 都係world of tank
其實非fps game 好多都可以ps4 玩

pc 只係追求更好更正既graphic(if display card 夠勁)

moon 都要夠勁

Yup
真係窮 玩ps4 算 冇得輸

Nivida: 我一家獨大 幾貴爆咩災情你都係要買我野

明明FE災情最嚴重
點解篇文會寫甚至FE都出現壞咭
講到FE壞咭只係個別個案咁

窮唔窮玩ps4都冇得輸
遊戲大作數量差太遠

有啲驚就算兩個平台都有
玩落都係覺得ps4好啲
主要涉及穩定性問題（pc版較多bug、易crash）
最近隻刺客教條彈到我差啲轉玩ps4版
其次係部份驚得ps4至有中文版

當你有一部ps4 pro + ssd 就明

LM

1.4v@4.2ghz
待機40度
Fullload過85度
試過上4.5ghz@1.5v
淨睇到youtube
2700x同9900k差唔多熱又唔夠勁
好想掉左佢

等zen2

個個都屌 9900k 5ghz 熱到水冷360排都頂唔順

又唔試諗吓 2700x 如果上到 5ghz 會熱成點

係咪出年Q3至有？

我粒算體質好了
9900k@5ghz用280壓到
5.5以上先唔得
但有春用咩

係撚7nm制程

打機高頻極有用

但好熱

輕輕超到4.5-4.7都好過用ryzen

出咗zen2 3700x/3800x即狗衝然後掉撚咗粒2700x
當初以為amd終於有出頭日 點知都係好撚廢

RTX 2080 Ti 及RTX 2080 核心晶片，均由當今最先進的 TSMC (台積電) 7nm 製程生產

wtf 邊度黎嘅news
link?